
import { Question } from '../types';

export const questions: Question[] = [
  { id: 1, question: "Quali globuli bianchi sono i primi responsabili della difesa contro i batteri?", answer: "Granulociti neutrofili" },
  { id: 2, question: "Quale delle seguenti caratteristiche del tessuto osseo è vera", answer: "Presenta una matrice mineralizzata" },
  { id: 3, question: "Quale dei seguenti tipi di tessuto muscolare non esiste", answer: "Striato viscerale" },
  { id: 4, question: "Che tipo di cartilagine forma il padiglione auricolare", answer: "Cartilagine elastica" },
  { id: 5, question: "Nelle sinapsi, cosa troviamo al livello dell’elemento pre-sinaptico?", answer: "Vescicole di neuro-trasmettitore" },
  { id: 6, question: "La muscolatura liscia multi unitaria si ritrova a livello di", answer: "Vasi sanguigni" },
  { id: 7, question: "Quale delle seguenti funzioni è svolta dagli osteoclasti", answer: "Riassorbire tessuto osseo" },
  { id: 8, question: "Quali giunzioni intercellulari trasformano un tessuto epiteliale in una barriera impermeabile all’acqua e agli ioni", answer: "Zonule occludenti" },
  { id: 9, question: "Che cosa è lo strato germinativo di un epitelio di rivestimento?", answer: "Lo strato più profondo fatto di cellule staminali" },
  { id: 10, question: "Quale ione inorganico è necessario per innescare la contrazione muscolare?", answer: "Calcio" },
  { id: 11, question: "Qual’è la componente più abbondante della sostanza fondamentale anista dei connettivi?", answer: "Acqua" },
  { id: 12, question: "Come si chiama l’involucro connetivale intorno ad un gruppo di fibre di un nervo?", answer: "Perinevrio" },
  { id: 13, question: "I monociti:", answer: "Possiedono un nucleo reniforme" },
  { id: 14, question: "Quali dei seguenti organuli sono più caratteristici dei macrofagi?", answer: "Lisosomi" },
  { id: 15, question: "Quale delle seguenti affermazioni non è appropriata per le cellule muscolari lisce?", answer: "Presentano più nuclei periferici" },
  { id: 16, question: "Quale delle seguenti affermazioni illustra meglio la funzione delle piastrine?", answer: "Sono responsabili dei fenomeni emostatici" },
  { id: 17, question: "Quali cellule provvedono ad eliminare cellule e porzioni di matrice extracellulare danneggiate?", answer: "Macrofagi" },
  { id: 18, question: "Le fibrocellule muscolari lisce:", answer: "Possono essere unite tramite giunzioni GAP" },
  { id: 19, question: "Come si chiamano le cavità del tessuto osseo che contengono vasi, circondati da lamelle concentriche?", answer: "Canali di Havers" },
  { id: 20, question: "I filamenti contrattili sottili (actinici):", answer: "Sono presenti a livello della banda chiara delle miofibrille" },
  { id: 21, question: "Come si chiamano le cellule che formano le piastrine?", answer: "Megacariociti" },
  { id: 22, question: "Nelle cellule di una ghiandola a secrezione sierosa quale sarà l’organulo più abbondante?", answer: "Reticolo endoplasmatico rugoso" },
  { id: 23, question: "I fibroblasti durante la sintesi di matrice extracellulare presentano:", answer: "Abbondante reticolo endoplasmatico granulare" },
  { id: 24, question: "Come si suddividono i tessuti connettivi propriamente detti?", answer: "Forme lasse e forme dense" },
  { id: 25, question: "Nella formula leucocitaria dell’adulto quali sono le cellule meno rappresentate?", answer: "Granulociti basofili" },
  { id: 26, question: "In un neurone, in quale direzione si propaga l’impulso nervoso del neurite (o assone)?", answer: "Dal corpo cellulare verso la sinapsi" },
  { id: 27, question: "Quali sono le cellule proprie del tessuto osseo?", answer: "Pre osteoblasti, osteoblasti, osteociti, osteoclasti" },
  { id: 28, question: "Quali tipi di fibre nervose si conoscono?", answer: "Mieliniche e amieliniche" },
  { id: 29, question: "Quali cellule producono la matrice extracellulare dei tessuti connettivi propriamente detti?", answer: "Fibreoblasti" },
  { id: 30, question: "Che tipo di epitelio è l’epidermide?", answer: "Pavimentoso composto corneificato" },
  { id: 31, question: "Perchè il sangue fa parte dei tessuti connettivi?", answer: "Perchè anch’esso deriva dal mesenchima" },
  { id: 32, question: "Quale delle seguenti affermazioni a proposito degli ormoni è vera?", answer: "Mediano la trasmissione di segnali tra cellule" },
  { id: 33, question: "Rispetto a quelle bianche, le fibre muscolari rosse:", answer: "Sono meno ricche di miofibrille" },
  { id: 34, question: "I mastiociti concorrono:", answer: "A regolare il passaggio di sostanze dal circolo ai tessuti" },
  { id: 35, question: "Che tipo di cartilagine forma gli anelli dei dischi intervertebrali?", answer: "Cartilagine fibrosa" },
  { id: 36, question: "Qual’è tra questi il primo evento che dà inizio al processo di ossificazione?", answer: "Angiogenesi" },
  { id: 37, question: "Quale delle seguenti affermazioni sul plasmalemma è falsa?", answer: "Rende la cellula assolutamente impermeabile" },
  { id: 38, question: "Quali sono le proprietà della materia vivente?", answer: "Irritabilità, metabolismo, movimento, riproduzione" },
  { id: 39, question: "I microfilamenti sono anche denominati:", answer: "Filamenti contrattili" },
  { id: 40, question: "Quale delle seguenti affermazioni sugli inclusi citoplasmatici è falsa?", answer: "Sono indispensabili per la vita della cellula" },
  { id: 41, question: "Quale delle seguenti affermazioni sulle cellule di nervoglia è falsa?", answer: "Sono in grado di recepire e trasmettere impulsi nervosi anche se più lentamente dei neuroni" },
  { id: 42, question: "Nella cartilagine come si chiamano gli agglomerati di cellule vicine tra loro?", answer: "Gruppi isogeni" },
  { id: 43, question: "Quale funzione svolge una plasmacellula del tessuto connettivo?", answer: "Produce anticorpi" },
  { id: 44, question: "Da quale tipo di filamenti sono composte le miofibrille?", answer: "Filamenti sottili actinici e filamenti spessi miosinici" },
  { id: 45, question: "Le cellule di Langerhans si trovano principalmente:", answer: "Nello stato spinoso alto" },
  { id: 46, question: "I globuli rossi:", answer: "Hanno un proprio citoscheletrico" },
  { id: 47, question: "Che cos’è il rapporto ematocrito?", answer: "La percentuale di volume del sangue occupato dagli elementi corpuscolati" },
  { id: 48, question: "L’epitelio di rivestimento pavimentoso composto non cheratinizzato, si trova a rivestire:", answer: "Parti della cavità buccale" },
  { id: 49, question: "Qual’è la funzione delle cellule di Merkel dell’epidermide?", answer: "Sono coinvolte nella percezione di stimoli tattili" },
  { id: 50, question: "Quale delle seguenti affermazioni non è appropriata per i dendridi?", answer: "Conducono l’impulso nervoso dal corpo cellulare alla sinapsi" },
  { id: 51, question: "Quale delle seguenti affermazioni sulle sinapsi è vera?", answer: "Conducono i segnali in una sola direzione" },
  { id: 52, question: "Quali delle seguenti affermazioni sulle cellule mesenchimali è falsa?", answer: "Sono cellule progenitrici dei mastociti" },
  { id: 53, question: "Il muco:", answer: "Protegge contro batteri inalati o ingeriti" },
  { id: 54, question: "I linfociti T Helper rilasciano:", answer: "Interleuchine" },
  { id: 55, question: "In un neurone, dove si instaurano a preferenza le sinapsi?", answer: "Sui dendridi" },
  { id: 56, question: "Nella sinapsi, cosa troviamo al livello dell’elemento pre-sinaptico?", answer: "Vescicole di neurotrasmettitore" },
  { id: 57, question: "Il tessuto adiposo bianco svolge funzione di:", answer: "Riserva nutritizia" },
  { id: 58, question: "Come si chiama il tessuto fibroso che riveste le superfici cartilaginee (ad esclusione di quelle articolari)?", answer: "Pericondrio" },
  { id: 59, question: "Quale delle seguenti affermazioni sulle fibre muscolari striate scheletriche è falsa?", answer: "Si contraggono spontaneamente se vengono distese" },
  { id: 60, question: "Qual’è la funzione del reticolo sarcoplasmatico negli elementi muscolari?", answer: "Regola i flussi dello ione calcio" },
  { id: 61, question: "Il tubulo T o trasverso:", answer: "E’ una componente del sacrolemma" },
  { id: 62, question: "Nella sinapsi, cosa troviamo a livello della membrana post-sinaptica?", answer: "Recettori per il neurotrasmettitore" },
  { id: 63, question: "Quali sono le varietà di epitelio pavimentoso composto?", answer: "Cornificato, non cornificato" },
  { id: 64, question: "Nelle cellule di una ghiandola a secrezione lipidica, quali saranno gli organuli più abbondanti?", answer: "Mitocondri e reticolo endoplasmatico liscio" },
  { id: 65, question: "Le ghiandole esocrine a secrezione di tipo eccrino:", answer: "Utilizzano premeasi di membrana" },
  { id: 66, question: "Qual’è la funzione principale degli astrociti?", answer: "Sostegno meccanico" },
  { id: 67, question: "Che cosa si intende per nodo di Ranvier?", answer: "Una discontinuità nella guaina mielinica" },
  { id: 68, question: "Come si chiamano le cavità del tessuto osseo che contengono i prolungamenti di osteociti?", answer: "Canalicoli ossei" },
  { id: 69, question: "Le cellule di Langerhans dei tessuti epiteliali di rivestimento:", answer: "Partecipano alle difese immunitarie" },
  { id: 70, question: "Quale delle seguenti affermazioni sul neurone è vera?", answer: "Di norma possiede un solo neurite" },
  { id: 71, question: "Come si chiamano le porzioni di miofibrilla compresi tra due linee Z consecutive?", answer: "Sarcomeri" },
  { id: 72, question: "Che cosa sono le miofibrille?", answer: "Le strutture della fibra muscolare striata formate dalla disposizione ordinata dei filamenti di actina e di miosina" },
  { id: 73, question: "Come si chiama il tessuto lasso che riveste le cavità interna delle ossa?", answer: "Endostio" },
  { id: 74, question: "Quali cellule del sangue non escono dai vasi sanguigni per svolgere le loro funzioni?", answer: "I globuli rossi" },
  { id: 75, question: "Quale delle seguenti affermazioni sugli epiteli pseudostratificati è falsa?", answer: "Sono composti da più file di cellule" },
  { id: 76, question: "Quale delle seguenti affermazioni sull’epidermide è falsa?", answer: "Riveste cavità comunicanti con l’esterno" },
  { id: 77, question: "Quale delle seguenti affermazioni sui granulociti neutrofili è falsa?", answer: "Hanno un nucleo reniforme" },
  { id: 78, question: "Quale molecola media il segnale nervoso nella sinapsi?", answer: "Neurotrasmettitore" },
  { id: 79, question: "Quali giunzioni intercellulari permettono lo scambio di acqua e ioni tra il citoplasma di una cellula e quello di un’altra?", answer: "Giunzioni GAP" },
  { id: 80, question: "Come si chiama il tessuto osseo composto da unità cilindriche costituite da lamelle concentriche?", answer: "Lamellare osteonico" },
  { id: 81, question: "Gli organuli specificamente deputati alla digestione endocellulare sono:", answer: "I lisosomi" },
  { id: 82, question: "Quale delle seguenti strutture non è una giunzione intercellulare?", answer: "Microvillo" },
  { id: 83, question: "Quale delle seguenti affermazioni sugli inclusi citoplasmatici è falsa?", answer: "Sono indispensabili per la vita della cellulare" },
  { id: 84, question: "Quale delle seguenti affermazioni sul nucleo è falsa?", answer: "Presente in tutte le cellule" },
  { id: 85, question: "Qual’è la caratteristica principale di una cellula che sintetizza proteine?", answer: "Possiede un voluminoso nucleolo" },
  { id: 86, question: "Quale dei seguenti organuli sono più caratteristici dei macrofagi?", answer: "Lisosomi" },
  { id: 87, question: "Quale delle seguenti affermazioni sul tessuto epiteliale è vera?", answer: "Le cellule stanno a mutuo contatto" },
  { id: 88, question: "Quale delle seguenti affermazioni sugli epiteli di rivestimento è falsa?", answer: "Sono vascolarizzati" },
  { id: 89, question: "Da quale tipo di filamento è costituita la banda chiara delle miofibrille?", answer: "Filamenti sottili di actina" },
  { id: 90, question: "I globuli bianchi:", answer: "Partecipano alla difesa dalle infezioni" },
  { id: 91, question: "Quali delle seguenti affermazioni sugli epiteli pseudostratificati è falsa?", answer: "Sono composti da più file di cellule" },
  { id: 92, question: "Non derivano da precursori circolanti:", answer: "Adipociti" },
  { id: 93, question: "Qual’è la forma più comune dei globuli rossi?", answer: "Lente biconcava" },
  { id: 94, question: "Quali giunzioni intercellulari trasformano un tessuto epiteliale in una barriera impermeabile all’acqua e agli ioni?", answer: "Zonule occludenti" },
  { id: 95, question: "I granulociti hanno:", answer: "Un nucleo polilobato" },
  { id: 96, question: "In una ghiandola esocrina che cosa sono i dotti escretori?", answer: "I condotti epiteliali che raccolgono il secreto e lo portano in superficie" },
  { id: 97, question: "Quali cellule secernono fattori vasodilatanti e anticoagulanti?", answer: "Mastociti" },
  { id: 98, question: "Quale organulo è particolarmente abbondante nel corpo neuronale?", answer: "I ribosomi" },
  { id: 99, question: "Quale ione inorganico è necessario per innescare la contrazione muscolare?", answer: "Calcio" },
  { id: 100, question: "Come si chiamano le porzioni di miofibrilla compresi tra due linee Z consecutive?", answer: "Sarcomeri" },
  { id: 101, question: "Quale dei seguenti tipi di tessuto muscolare non esiste?", answer: "Striato viscerale" },
  { id: 102, question: "Qual’è il normale numero di globuli bianchi per microlitro nell’individuo adulto?", answer: "5.000-10.000" },
  { id: 103, question: "Sono funzioni svolte dalle membrane basali:", answer: "L’adesione tra cellule e matrice extracellulare" },
  { id: 104, question: "Di che natura chimica è il secreto delle ghiandole sebacee?", answer: "Lipidica" },
  { id: 105, question: "Quale delle seguenti affermazioni sul neurone è vera?", answer: "Può formare contatti con le cellule non nervose" },
  { id: 106, question: "Qual’è la funzione principale dei granulociti neutrofili?", answer: "Difendere contro aggressioni microbiche" },
  { id: 107, question: "Che cos’è una sinapsi?", answer: "Una giunzione tra due neuroni" },
  { id: 108, question: "Quale funzione svolge una plasmacellula del tessuto connettivo?", answer: "Produce anticorpi" },
  { id: 109, question: "Da quale tipo di filamento è costituita la banda densa delle miofibrille?", answer: "Filamenti spessi di miosina" },
  { id: 110, question: "Quali sono le cellule capaci di demolire il tessuto osseo?", answer: "Osteoclasti" },
  { id: 111, question: "Osteoblasti", answer: "Formazione" },
  { id: 112, question: "Osteociti", answer: "Sostituzione delle porzioni vecchie di osso" },
  { id: 113, question: "Nella formula leucocitaria dell’adulto quali sono le cellule più rappresentate?", answer: "Granulociti neutrofili" },
  { id: 114, question: "Come si definisce il prodotto di una ghiandola endocrina?", answer: "Ormone" },
  { id: 115, question: "Quali sono i costituenti del citoplasma?", answer: "Organuli, ialoplasma, inclusi" },
  { id: 116, question: "Il neurite:", answer: "Conduce l’impulso nervoso dal corpo cellulare alla sinapsi" },
  { id: 117, question: "Le plasmacellule:", answer: "Derivano dai linfociti B" },
  { id: 118, question: "Come si chiama il processo di ossificazione in cui il tessuto osseo si forma entro il mesenchima, in prossimità di una struttura cartilaginea?", answer: "Ossificazione mantellare" },
  { id: 119, question: "Quali delle seguenti affermazioni sugli adipociti plurivacuolati è falsa?", answer: "Hanno un nucleo postato alla periferia" },
  { id: 120, question: "Quale organo è tappezzato sulla superficie interna da epitelio di transizione?", answer: "La vescica" },
  { id: 121, question: "Quale delle seguenti affermazioni sull’epitelio di rivestimento pavimentoso composto è falsa?", answer: "Si trova sulle superfici interne dei vasi sanguigni" },
  { id: 122, question: "Le cellule calciformi si trovano:", answer: "Nelle vie aree" },
  { id: 123, question: "Com’è fatta una ghiandola esocrina ramificata?", answer: "Più adenomeri che sboccano in un unico dotto escretore" },
  { id: 124, question: "Quale delle seguenti affermazioni sull’osso lamellare osteonico è falsa?", answer: "Non contiene vasi sanguigni" },
  { id: 125, question: "Quale delle seguenti affermazioni sul neurone è vera?", answer: "Di norma possiede un solo neurite" },
  { id: 126, question: "Come si chiama il tessuto osseo non ancora mineralizzato?", answer: "Tessuto osteoide" },
  { id: 127, question: "Quali non sono caratteristiche morfologiche delle plasmacellule?", answer: "Nucleo multilobato" },
  { id: 128, question: "Quale sostanza antibatterica è contenuta nei granuli specifici dei granulociti neutrofili?", answer: "Lisozima" },
  { id: 129, question: "Come si chiama l’insieme di un moto neurone e delle fibre muscolari da esso innervate?", answer: "Unità motoria" },
  { id: 130, question: "Perchè il sangue fa parte dei tessuti connettivi?", answer: "Perchè anch’esso deriva dal mesenchima" },
  { id: 131, question: "Le ghiandole sebacee sono a secrezione:", answer: "Olocrina" },
  { id: 132, question: "Le ghiandole endocrine possono essere:", answer: "Cordonali" },
  { id: 133, question: "Quali cellule non fanno parte dell’epidermide?", answer: "Cellule calciformi" },
  { id: 134, question: "Qual’è la funzione principale degli astrociti?", answer: "Sostegno meccanico" },
  { id: 135, question: "Per quale via una particella può entrare dentro la cellula?", answer: "Fagocitosi" },
  { id: 136, question: "Quali sono i costituenti del citoplasma?", answer: "Organuli, ialoplasma, inclusi" },
  { id: 137, question: "Qual’è la composizione biochimica della membrana plasmatica?", answer: "Lipidi, proteine, zuccheri" },
  { id: 138, question: "Quale componente del citoplasma è coinvolto nel movimento della cellula?", answer: "Il citoscheletro" },
  { id: 139, question: "Quali delle seguenti affermazioni sulle cellule muscolari cardiache è falsa?", answer: "Per la loro contrazione è necessario uno stimolo nervoso" },
  { id: 140, question: "Da dove derivano gli elementi figurati del sangue?", answer: "Da un unico precursore staminale di origine midollare" },
  { id: 141, question: "Qual’è tra questi il primo evento che dà inizio al processo di ossificazione?", answer: "Angiogenesi" },
  { id: 142, question: "Le ghiandole esocrine a secrezione di tipo merocrino:", answer: "Compiono l’esocitosi" },
  { id: 143, question: "Che tipo di epitelio è l’epidermide?", answer: "Pavimentoso composto corneificato" },
  { id: 144, question: "Com’è fatta una ghiandola esocrina composta?", answer: "Molti adenomeri e vari ordini di dotti escretori" },
  { id: 145, question: "L’epitelio pavimentoso composto che riveste il corpo si chiama:", answer: "Epidermide" },
  { id: 146, question: "Come si chiama il tessuto fibroso che riveste le superfici cartilaginee (ad esclusione di quelle articolari)?", answer: "Pericondrio" },
  { id: 147, question: "Il tessuto adiposo bianco svolge funzioni di:", answer: "Riserva nutritizia" },
  { id: 148, question: "Qual’è la funzione principale dei granulociti neutrofili?", answer: "Difendere contro aggressioni microbiche" },
  { id: 149, question: "Che cosa produce la superficie secernente dello stomaco?", answer: "Muco di barriera" },
  { id: 150, question: "Quali NON sono caratteristiche morfologiche delle plasmacellule?", answer: "Nucleo multilobato" },
  { id: 151, question: "Quali delle seguenti caratteristiche non è propria dei linfociti?", answer: "Numerosi granuli acidofili nel citoplasma" },
  { id: 152, question: "Quale delle seguenti affermazioni sul neurone è vera?", answer: "Possiede un grosso nucleo con un grosso nucleolo" },
  { id: 153, question: "Quale delle seguenti affermazioni sulle sinapsi è vera?", answer: "Conducono i segnali in una sola direzione" },
  { id: 154, question: "Che cosa sono le miofibrille?", answer: "Le strutture della fibra muscolare striata formate dalla disposizione ordinata dei filamenti di actina e di miosina" },
  { id: 155, question: "I neuroni:", answer: "Contengono molti elementi del citoscheletro" },
  { id: 156, question: "Quale delle seguenti affermazioni sugli inclusi citoplasmatici è falsa?", answer: "Sono indispensabili per la vita della cellula" },
  { id: 157, question: "Quale delle seguenti affermazioni sui microfilamenti è falsa?", answer: "Funzionano interagendo con i microtubuli" },
  { id: 158, question: "Quale delle seguenti affermazioni sul plasmalemma è falsa?", answer: "Rende la cellula assolutamente impermeabile" },
  { id: 159, question: "Quali dei seguenti organuli non fa parte del citoscheletro?", answer: "Lisosomi" },
  { id: 160, question: "Qual’è la caratteristica principale di una cellula che sintetizza proteine?", answer: "Possiede un voluminoso nucleolo" },
  { id: 161, question: "Quale dei seguenti termini non indica un tipo di adenomero delle ghiandole esocrine?", answer: "Follicolo" },
  { id: 162, question: "Che cosa si può trovare alla superficie libera di un epitelio pavimentoso composto?", answer: "Lo strato corneo" },
  { id: 163, question: "Da quale tipo di filamenti è costituita la banda chiara delle miofibrille?", answer: "Filamenti sottili di actina" },
  { id: 164, question: "Rispetto a quelle rosse, le fibre muscolari bianche:", answer: "Hanno una contrazione molto potente" },
  { id: 165, question: "Sono funzioni svolte dalle membrane basali:", answer: "L’adesione tra cellule e matrice extracellulare" },
  { id: 166, question: "Di che natura chimica è il secreto delle ghiandole sebacee?", answer: "Lipidica" },
  { id: 167, question: "Quale delle seguenti affermazioni sulle piastrine è falsa?", answer: "Sono in grado di proliferare autonomamente" },
  { id: 168, question: "Quale delle seguenti affermazioni non è appropriata per le cellule muscolari lisce?", answer: "Presentano più nuclei periferici" },
  { id: 169, question: "Che cos’è una sinapsi?", answer: "Una giunzione tra due neuroni" },
  { id: 170, question: "Quale dei seguenti termini non indica un tipo di adenomero delle ghiandole esocrine?", answer: "Follicolo" },
  { id: 171, question: "Quale delle seguenti funzioni è svolta dagli osteoclasti?", answer: "Riassorbire il tessuto osseo" },
  { id: 172, question: "In un epitelio composto, quali sono le cellule più differenziate?", answer: "Quelle più superficiali" },
  { id: 173, question: "Quale delle seguenti affermazioni sulle fibre muscolari striate scheletriche è falsa?", answer: "Si contraggono spontaneamente se vengono distese" },
  { id: 174, question: "Quali dei seguenti tipi di cartilagine non esiste?", answer: "Cartilagine densa" },
  { id: 175, question: "I mastociti concorrono:", answer: "A regolare il passaggio di sostanze dal circolo ai tessuti" },
  { id: 176, question: "Che cos’è una fibra nervosa?", answer: "L’insieme di un prolungamento neuronale e delle sue cellule di nervoglia" },
  { id: 177, question: "Nelle cellule di una ghiandola a secrezione sierosa, quale sarà l’organulo più abbondante?", answer: "Reticolo endoplasmatico rugoso" },
  { id: 178, question: "Che cosa si intende per nodo di Ranvier?", answer: "Una discontinuità nella guaina mielinica" },
  { id: 179, question: "Come si chiama l’involucro di connettivo lasso intorno a ciascuna fibra di un nervo?", answer: "Endonevrio" },
  { id: 180, question: "Nelle cellule di una ghiandola a secrezione lipidica quali saranno gli organuli più abbondanti?", answer: "Mitocondri e reticolo endoplasmatico liscio" },
  { id: 181, question: "Come si chiama il tessuto connettivo denso che circonda l’intero muscolo?", answer: "Epimisio" },
  { id: 182, question: "Quali sono le strutture coinvolte direttamente nel meccanismo della contrazione muscolare?", answer: "Tubulo T e reticolo sarcoplasmatico" },
  { id: 183, question: "Quale organulo è particolarmente abbondante nel corpo neuronale?", answer: "I ribosomi" },
  { id: 184, question: "Quali cellule producono la matrice extracellulare dei tessuti connettivi propriamente detti?", answer: "Fibroblasti" },
  { id: 185, question: "Com’è fatta una ghiandola esocrina ramificata?", answer: "Più adenomeri che sboccano in un unico dotto escretore" },
  { id: 186, question: "Epiteli di rivestimento cilindrici semplici con cuticola striata (microvilli) si trovano:", answer: "Intestino" },
  { id: 187, question: "Lo strato basale di epiteli di rivestimento composti provvede alla:", answer: "Adesione alla membrana basale" },
  { id: 188, question: "Quanti tipi di sinapsi si conoscono?", answer: "Due: sinapsi chimiche e sinapsi elettriche" },
  { id: 189, question: "Quale delle seguenti affermazioni sul nucleo è falsa?", answer: "E’ presente in tutte le cellule" },
  { id: 190, question: "Quale dei seguenti organuli non è dotato di membrana?", answer: "Ribosomi" },
  { id: 191, question: "I linfociti T citotossici rilasciano:", answer: "Enzimi che perforano il plasmalemma delle cellule not-self" },
  { id: 192, question: "Che cos’è la guaina mielinica?", answer: "Un rivestimento isolante dei prolungamenti neuronali prodotto da cellule di nevroglia" },
  { id: 193, question: "Quali delle seguenti affermazioni sugli epiteli pseudo stratificati è falsa?", answer: "Sono composti da più file di cellule" },
  { id: 194, question: "Come si chiama il processo di ossificazione in cui vi è uno stampo cartilagineo?", answer: "Ossificazione condrale" },
  { id: 195, question: "Che cos’è lo strato germinativo di un epitelio di rivestimento?", answer: "Lo strato più profondo fatto di cellule staminali" },
  { id: 196, question: "Come si chiamano le cavità del tessuto osseo che contengono vasi, circondati da lamelle concentriche?", answer: "Canali di Havers" },
  { id: 197, question: "Qual’è la caratteristica biochimica di un secreto di tipo mucoso?", answer: "Contiene glicoproteine" },
  { id: 198, question: "Le piastrine sono:", answer: "Frammenti di citoplasma" },
  { id: 199, question: "Qual’è il nome dell’epitelio che riveste internamente i vasi sanguigni?", answer: "Endotelio" },
  { id: 200, question: "Il muco è costituito da:", answer: "Glicoproteine" },
  { id: 201, question: "Quale delle seguenti affermazioni sui microvilli è vera?", answer: "Aumentano la superficie di assorbimento" },
  { id: 202, question: "Quale delle seguenti affermazioni sulle ciglia vibratili è vera?", answer: "Trasportano materiale presente sula superficie cellulare" },
  { id: 203, question: "Da quali cellule derivano gli osteoclasti?", answer: "Da precursori circolari" },
  { id: 204, question: "Qual’è il tessuto che dà origine agli elementi figurati nel sangue?", answer: "Midollo osseo" },
  { id: 205, question: "Come si chiamano le cellule più immature di un tessuto e capaci di dare origine a tutte le cellule del tessuto osseo?", answer: "Cellule staminali" },
  { id: 206, question: "I monociti:", answer: "Possiedono un nucleo reniforme" },
  { id: 207, question: "Il muco:", answer: "Protegge contro batteri inalati o ingeriti" },
  { id: 208, question: "Quale delle seguenti affermazioni sugli osteoclasti è falsa?", answer: "Hanno un solo, grande nucleo di forma irregolare" },
  { id: 209, question: "I neuroni:", answer: "Contengono molti elementi del citoscheletro" },
  { id: 210, question: "Qual’è normalmente il numero di globuli rossi per microlitro nell’individuo di sesso maschile?", answer: "5-6 milioni" },
  { id: 211, question: "Quale delle seguenti affermazioni sulle cellule di nevroglia è falsa?", answer: "Sono in grado di recepire e trasmettere impulsi nervosi, anche se più lentamente dei neuroni" },
  { id: 212, question: "Quale delle seguenti affermazioni illustra meglio la funzione delle piastrine?", answer: "Sono responsabili dei fenomeni emostatici" },
  { id: 213, question: "Come si chiama il tessuto connettivo denso che circonda l’intero muscolo?", answer: "Epimisio" },
  { id: 214, question: "Qual’è la principale funzione dei globuli rossi, per la quale sono indispensabili?", answer: "Trasportare in circolo l’ossigeno" },
  { id: 215, question: "Qual’è normalmente il numero di piastrine per microlitro nella specie umana?", answer: "250.000-350.000" },
  { id: 216, question: "Nella formula leucocitaria dell’adulto quali sono le cellule meno rappresentate?", answer: "Granulociti basofili" },
  { id: 217, question: "I linfociti T helper rilasciano:", answer: "Interleuchine" },
  { id: 218, question: "Quali sostanze sono contenute nei granuli mastociti?", answer: "Istamina, eparina" },
  { id: 219, question: "Quale delle seguenti affermazioni sulla cartilagine è falsa?", answer: "Contiene fibre reticolari" },
  { id: 220, question: "Il corpo della mandibola si ossifica per:", answer: "Ossificazione mantellare" },
  { id: 221, question: "Qual’è il valore normale del rapporto ematocrito?", answer: "45-50%" },
  { id: 222, question: "Quale delle seguenti affermazioni sul tessuto muscolare striato scheletrico è vera?", answer: "Nel sarcomero i filamenti contrattili hanno andamento anti-parallelo" },
  { id: 223, question: "I granuloociti eosinofili:", answer: "Costituiscono una difesa contro parassiti animali" },
  { id: 224, question: "Quali cellule producono la matrice extracellulare dei tessuti connettivi propriamente detti?", answer: "Fibroblasti" },
  { id: 225, question: "Quale dei seguenti termini non indica un tipo di adenomero delle ghiandole esocrine?", answer: "Follicolo" },
  { id: 226, question: "Da quale tipo di filamenti è costituita la banda chiara delle miofibrille?", answer: "Filamenti sottili di actina" },
  { id: 227, question: "Di che natura chimica è il secreto delle ghiandole sebacee?", answer: "Lipidica" },
  { id: 228, question: "Quali globuli bianchi sono i precursori delle plasmacellule del connettivo?", answer: "Linfociti B" },
  { id: 229, question: "Dove si trova il tessuto muscolare liscio?", answer: "Nei vasi sanguigni" },
  { id: 230, question: "Da quale tipo di filamenti è costituita la banda densa delle miofibrille?", answer: "Filamenti spessi di miosina" },
  { id: 231, question: "Quale componente del citoplasma è coinvolto nel movimento della cellula?", answer: "Il citoscheletro" },
  { id: 232, question: "Quale delle seguenti affermazioni sugli inclusi citoplasmatici è falsa?", answer: "Sono indispendabili per la vita della cellulare" },
  { id: 233, question: "Gli organuli specificamente deputati alla digestione endocellulare sono:", answer: "I lisosomi" },
  { id: 234, question: "Quale delle seguenti affermazioni sui canali di membrana è falsa?", answer: "Lasciano passare particelle anche di grandi dimensioni" },
  { id: 235, question: "Quale delle seguenti affermazioni sui microfilamenti è falsa?", answer: "Funzionano interagendo con i microtubuli" },
  { id: 236, question: "Quale dei seguenti termini non indica una varietà istologica di epitelio ghiandolare endocrino?", answer: "Tubulare" },
  { id: 237, question: "Nel tessuto osseo lamellare osteonico come si chiamano le strutture che riempiono gli spazi tra gli osteoni?", answer: "Breccia ossea" },
  { id: 238, question: "Le cellule caliciformi si trovano:", answer: "Nelle vie aeree" },
  { id: 239, question: "Come si chiamano le cellule che formano le piastrine?", answer: "Megacariociti" },
  { id: 240, question: "Le piastrine sono:", answer: "Frammenti di citoplasma" },
  { id: 241, question: "Qual’è il ruolo svolto dai monociti?", answer: "Sono i precursori dei macrofagi" },
  { id: 242, question: "Nelle cellule di una ghiandola a secrezione sierosa quale sarà l’organulo più abbondante?", answer: "Reticolo endoplasmatico rugoso" },
  { id: 243, question: "Qual’è l’organo dove maturano i linfociti B, nei mammiferi?", answer: "Midollo osseo" },
  { id: 244, question: "Quale delle seguenti affermazioni sul tessuto epiteliale è vera?", answer: "Le cellule stanno a mutuo contatto" },
  { id: 245, question: "Le ghiandole esocrine a secrezione di tipo eccrino:", answer: "Utilizzano permeasi di membrana" },
  { id: 246, question: "Quale delle seguenti affermazioni sulle cellule muscolari striate cardiache è falsa?", answer: "Sono dotate di molti nuclei" },
  { id: 247, question: "Come si chiama il tessuto connettivo che circonda le singole fibre di un muscolo?", answer: "Endomisio" },
  { id: 248, question: "Qual’è normalmente il numero di piastrine per microlitro nella specie umana?", answer: "250.000-350.000" },
  { id: 249, question: "I filamenti contrattili sottili (actinici):", answer: "Sono presenti a livello della banda chiara delle miofibrille" },
  { id: 250, question: "Quale delle seguenti affermazioni sull’epitelio di rivestimento pavimentoso composto è falsa?", answer: "Si trova sulle superfici interne dei vasi sanguigni" },
  { id: 251, question: "Quale delle seguenti caratteristiche del tessuto osseo è vera?", answer: "Presenta una matrice mineralizzata" },
  { id: 252, question: "Quali cellule immagazzinano trigliceridi di riserva?", answer: "Adipociti" },
  { id: 253, question: "Quali cellule provvedono ad eliminare cellule e porzioni di matrice extracellulare danneggiate?", answer: "Macrofagi" },
  { id: 254, question: "Quale è tra questi il primo evento che dà inizio al processo di ossificazione?", answer: "Angiogenesi" },
  { id: 255, question: "Dove si trova il tessuto muscolare liscio?", answer: "Nei vasi sanguigni" },
  { id: 256, question: "Quale dei seguenti termini non indica un tipo di adenomero delle ghiandole esocrine?", answer: "Follicolo" },
  { id: 257, question: "Come si chiama il tessuto fibroso che riveste le superfici cartilaginee (ad esclusione di quelle articolari)?", answer: "Pericondrio" },
  { id: 258, question: "Le ghiandole esocrine a secrezione di tipo merocrino:", answer: "Compiono l’esocitosi" },
  { id: 259, question: "Come si chiama la prozione di miofibrilla compresi tra due linee Z consecutive?", answer: "Sarcomeri" },
  { id: 260, question: "Come si definisce il prodotto di una ghiandola endocrina?", answer: "Ormone" },
  { id: 261, question: "Quale delle seguenti affermazioni sul canale di Havers è vera?", answer: "Sono circondati da lamelle ossee" },
  { id: 262, question: "Quale delle seguenti affermazioni sulle cellule di nervoglia è falsa?", answer: "Sono in grado di recepire e trasmettere impulsi nervosi, anche se più lentamente dei neuroni" },
  { id: 263, question: "Lo strato basale di epiteli di rivestimento composti provvede alla:", answer: "Adesione alla membrana basale" },
  { id: 264, question: "Come si chiamano le cavità del tessuto osseo che contengono i prolungamenti di osteociti?", answer: "Canalicoli ossei" },
  { id: 265, question: "Qual’è la componente più abbondante della sostanza fondamentale anista dei connettivi?", answer: "Acqua" },
  { id: 266, question: "Da quale minerale è prevalentemente composta la matrice inorganica dell’osso?", answer: "Fosfato di calcio" },
  { id: 267, question: "Quale delle seguenti affermazioni sul neurone è falsa?", answer: "Compie la mitosi in reazioni a stimoli infiammatori" },
  { id: 268, question: "Quali sono le strutture coinvolte direttamente nel meccanismo della contrazione muscolare?", answer: "Tubulo T e reticolo sarcoplasmatico" },
  { id: 269, question: "Quale delle seguenti affermazioni sui microvilli è vera?", answer: "Aumentano la superficie di assorbimento" },
  { id: 270, question: "Quali cellule del sangue non escono dai vasi sanguigni per svolgwere le loro funzioni?", answer: "I globuli rossi" },
  { id: 271, question: "Qual’è la caratteristica biochimica di una secreto di tipo mucoso?", answer: "Contiene glicoproteine" },
  { id: 272, question: "Quali sono le proprietà principali di un epitelio pavimentoso composto corneificato?", answer: "Resistenza meccanica, impermeabilità" },
  { id: 273, question: "In un epitelio composto, quali sono le cellule più differenziate?", answer: "Quelle più superficiali" },
  { id: 274, question: "Quale delle seguenti affermazioni sugli epiteli pseudostratificati è falsa?", answer: "Sono composti da più file di cellule" },
  { id: 275, question: "Quali molecole sono le più abbondanti nella guaina mielinica?", answer: "Lipidi" }
];